［心靈雞湯］魯迅談「爭取」

魯迅1927 年在《無聲的中國》一文中寫道：
「中國人的性情總是喜歡調和、折中的，譬如你說，這屋子太暗，說在這裡開一個天窗，大家一定是不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開天窗了。」

自推十連快過bot

不錯

認同請分享，好人一世平安

正視聽心態post

屌連bot都唔入我個post

連登係咪統戰公司先帶到風向推到post

但係當香港有人主張拆掉屋頂，
就會有人覺得過左火位，會有比人拉比警察打，又去送頭，
所以主張應該繞過警隊同武力方法，靠智取去開天窗

結果，對方 (港共中共+黑警) don't give a shit，
香港人慢慢諗點開個天窗，諗到2046

幫你推下

冇錯。我覺得大部分香港人遠不夠激進，莫講拆屋頂，連「想」開天窗，甚至「想」拆個燈膽都唔敢。

或者我舉例向讀者說明一下，應該要點樣去爭取，例如香港人要爭取五大訴求，就要做比爭取五大訴求更激烈嘅行動；香港人要爭取獨立，就要做比爭取獨立更激烈嘅行動。

香港人就係太「老實」，想要ABCDE，就只講想要ABCDE。香港人想要ABCDE，就應該大聲吆喝A到Z我全部都要，還要外加10個億。希望睇緊嘅讀者要明白我講咩。

師兄 而家推post唔係咁推咖喇

咁要百大訴求

我會努力跟上時代

講開又講，量多不如質大。可能我上邊比喻得唔好而家係嘅訴求係質小，唔夠大。問題唔喺量少度，而係質小。

可幸嘅係而家有反赤納粹運動，呢個就行啱了，要繼續